**672. – Hypericum tomentosum** L. – Plante tomenteuse-blanchâtre, à souche ligneuse ; tiges de 20-40 cm, cylindriques, ascendantes ou décombantes ; feuilles demi-embrassantes, ovales-obtuses, ondulées, ponctuées-transparentes ; //fleurs //jaunes, assez grandes, //en corymbe lâche : //sépales lancéolés-acuminés, très aigus, brièvement ciliés-glanduleux ; pétales 1-2 fois plus longs que le calice ; étamines égalant les pétales ; //capsule ovale, petite, dépassant peu le calice, //munie de plusieurs bandelettes longitudinales.
Fossés, lieux humides, dans la Provence et le Languedoc – Portugal, Espagne. Baléares, Sardaigne, Italie. Sicile, Malte : Tunisie, Algérie, Maroc. = Juin-juillet.